IT 秘密大公開

daily life:
function google()

其實有時改一行code, 就可以收人幾千蚊一個change

我掉返轉 接D job 幾千 改幾百次
人地仲要覺得你禁個制 就轉到

個個都google
你估個個都識google咩

好多so called IT人，keyword都未知，goo乜春

講左秘密，想睇秘密又厭秘密唔夠秘密

話明秘密，it工人唔洗搵食？

真

駁唔到

內行和外行係兩個世界

錢就係用黎解決問題

搵食姐，犯法呀？我想㗎？

寫百幾行html當寫左百幾行code咁同老細講今日寫左百幾行野

但你好彩唔係技術型老細

同一樣既code養活左幾百間公司

比hr/老細知道左咪壓你價?

咁好多時寫program都係咁啦
明明 Google 得兩三句
但知道寫邊到 點解要咁寫既知識先值錢

你vendor developer以為改一行code
PM, SA 要同對家傾, 搵個問題同諗SOLUTION
再畀指示DEVELOPER 改
改完做SIT, 出SIT RESULTS 畀對家
寫TEST PLAN, TEST SCENARIO 畀對家做UAT

對家又要plan release schedule, 寫release plan
搵人做deployment

其實總共都唔知用咗幾多MD, 洗咗幾撚多錢

好平 兩三皮攪掂
利申：衣家就係做緊 由傾REQUIREMENT到DEV／SIT有時偷雞幫USER做埋UAT 一腳踢